中國同伊朗對於禁油的態度都很低調

交易仍在進行中

【突發!】美國警告香港 可能違反伊朗制裁令

（大紀元記者張婷綜合報導）美國警告香港，小心一艘載有伊朗石油的油輪，該船可能尋求在香港停留。任何與這艘油輪展開業務的實體，都將違反美國制裁，可能會面臨懲罰。一位美國高級官員稱，也將會通知中方，不要違反美國對伊朗制裁。

據彭博社報導，一位不願具名的美國高級官員週二（5月28日）表示，美國希望中方及香港特區政府注意到，華盛頓將積極持續執行對伊朗的制裁措施。該官員表示，華盛頓也將會通知中方，任何與這艘油輪開展業務的實體都會受到美國制裁。

這名美國官員指出，這艘名為「Pacific Bravo」的油輪為中國（中共）的昆侖銀行所有。

昆侖銀行由中石油控股。2012年7月，該行由於涉及伊朗的外貿進出口，美國財政部宣布對其實施制裁，切斷其與美國金融系統的聯繫，並阻止其涉足美國金融體系。在2012年受制裁之前，昆侖銀行曾是中方與伊朗進行石油交易資金流動的主要渠道。

路透社報導稱，根據路孚特（Refinitiv）的Eikon船隻追蹤數據，滿載石油的Pacific Bravo週一突然改變航向，轉向斯里蘭卡。數據顯示，其目的地最初設定為印度尼西亞，但業內消息人士表示，它最有可能去中國。

彭博匯總的船舶追蹤數據顯示，斯里蘭卡海岸附近有一艘名為Pacific Bravo的船隻，信號顯示其下一站為印尼。

這名美國官員稱，迫切需要香港當局阻止這艘油輪靠岸，也不允許當地實體向可能謊報身分的船隻提供服務。這些船隻掩蓋身分的目的是避免將自己暴露在違反制裁規定的風險中。

「任何與Pacific Bravo做生意的人，都將受到美國的制裁。」路透社引述這位美國高級官員的話說。

當然方法仲有好多,例如用貨輪做掩護,各自派船在公海/支那已購入的港口交易